# 1. Структура програми мовою Java. Типи даних, літерали, операції і оператори

## Тема
Ознайомлення з JDK платформи Java SE та середовищем розробки Eclipse IDE.
## 1. Вимоги
- Вирішити три прикладні задачі на мові Java в середовищі Eclipse
- Продемонструвати покрокове виконання програми та результати роботи в режимі налагодження, не використовуючи виведення до консолі
- Виконати компіляцію і запуск програми в командному рядку за допомогою відповідних утиліт JDK

### 1.1 Розробник
- Москаль Кирило Артемович
- КН-921в
- 12 варіант

### 1.2 Загальне завдання
- Продемонструвати роботу відлагодника
- Скомпілювати проект у терміналі
- Оформити роботу

### 1.3 Задача
- Обрати тип змінних та встановити за допомогою констант та літералів початкові значення:
  - число, що відповідає номеру залікової книжки за допомогою шістнадцяткового літералу;
  - число, що відповідає номеру мобільного телефона (починаючи з 380...) за допомогою десяткового літералу;
  - число, яке складається з останніх двох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою двійкового літералу;
  - число, яке складається з останніх чотирьох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою вісімкового літералу;
  - визначити збільшене на одиницю значення залишку від ділення на 26 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи;
  - символ англійського алфавіту в верхньому регістрі, номер якого відповідає знайденому раніше значенню.
- Використовуючи десятковий запис цілочисельного значення кожної змінної знайти і підрахувати кількість парних і непарних цифр.
- Використовуючи двійковий запис цілочисельного значення кожної змінної підрахувати кількість одиниць.

## 2. Опис програми
- Особливості рішення не має;
- Структура программи:
  - Головний клас з точкою входа в програму знаходиться у пакеті: lab01.Main

  
### 2.1 Засоби ООП
- Java code convention
- JDK:
  
### 2.2 Ієрархія та структура класів
- Програма має лише один клас
### 2.3 Важливі фрагменти програми:
~~~java
public class Main {
	/** Number in the record book */
	
	static int decentNumber = 0x000C; // 12 => 000C
	
    /** Mobile phone number */
    static long phoneNumber = 380666690056L; 
    
    /** The last two non-zero digits in the phone number */
    static int twoLastNumber = 0b111000; // 56 => 0b101110
    
    /** The last four non-zero digits of the phone number */
    static int fourLastNumber = 15454; // 6956 => 15454
    
    /** determine the increased by one value of the remainder from dividing by 26 the decreased by one student number in the group log */
    static int someName = ((12 - 1) % 26) + 1;
    
    /** A character of the English alphabet in upper case, the number of which corresponds to the previously found value */
    static char letter = 'L';
    
    /**
     * Counts odd numbers
     * @return number of odd
     * @param  a set of numbers from which odd numbers will be counted */

    static int oddCount(long... value) {
        int oddCount = 0;
        for (int i = 0; i < value.length; i++)
            if (value[i] % 2 == 0)
                oddCount++;
        return oddCount;
    }
    
    /**
     * Counting units
     * @return the number of units
     * @param a set of numbers from which units will be counted */

    static int oneCount(long... value) {
        int oneCount = 0;
        for (int i = 0; i < value.length; i++) {
            while (value[i] != 0) {
                if (value[i] % 2 != 0)
                    oneCount++;
                value[i] /= 2;
            }
        }
        return oneCount;
    }
    
~~~
## Варіанти використання
  Ця программа може використовуватися лише для перевірки знань студента з даної теми.
## Висновки
На цій лабораторній роботі навчились працювати з літералами, консолью
